\documentclass[UTF8,12pt,hyperref]{ctexart}
% CTeX文章 字号12pt

\usepackage{makecell}
\usepackage{amsmath}
% 数学公式
\usepackage{booktabs}
% toprule,midrule,bottomrule
\usepackage{multirow}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{array}
\newcolumntype{P}[1]{>{\verb\arraybackslash}p{#1}}
% 居中显示单元格

\usepackage{geometry}
\geometry{left=50pt,right=50pt,top=60pt,bottom=60pt}
% 页边距

\usepackage{titling}
\pretitle{\begin{center}\fontsize{30pt}{30pt}\selectfont}
\posttitle{\end{center}}
% 标题字体

\title{NOIp Senior Day1}
\author{by Timber}
\date{}

\begin{document}
\maketitle

\begin{tabular}{|p{100pt}|p{110pt}|p{110pt}|p{110pt}|}
% |:纵向分割线
\hline
% 完整的横向分割线
题目名称 & color & haiku & flower\\
\hline
目录 & \verb|color| & \verb|haiku| & \verb|flower|\\
% \verb:原样显示
\hline
可执行文件名 & \verb|color| & \verb|haiku| & \verb|flower|\\
\hline
输入文件名 & \verb|color.in| & \verb|haiku.in| & \verb|flower.in|\\
\hline
输出文件名 & \verb|color.out| & \verb|haiku.out| & \verb|flower.out|\\
\hline
时间限制 & 1s & 1s & 1s\\
\hline
空间限制 & 512MB & 512MB & 512MB\\
\hline
测试点数量 & 10 & 20 & 20\\
\hline
测试点分数 & 10 & 5 & 5\\
\hline
比较方式 & 全文 & 全文 & 全文\\
\hline
部分分 & 无 & 无 & 无\\
\hline
\end{tabular}

\vspace{10pt}提交源程序文件名\vspace{10pt}
% \vspace:纵向空白

\begin{tabular}{|p{60pt}p{28pt}|p{110pt}|p{110pt}|p{110pt}|}
\hline
对于C++ & 语言 & \verb|color.cpp|& \verb|haiku.cpp| & \verb|flower.cpp| \\
\hline
对于C & 语言 & \verb|color.c| & \verb|haiku.c| & \verb|flower.c|\\
\hline
对于Pascal & 语言 & \verb|color.pas|& \verb|haiku.pas| & \verb|flower.pas|\\
\hline
\end{tabular}

\vspace{10pt}编译选项\vspace{10pt}

\begin{tabular}{|p{60pt}p{28pt}|p{110pt}|p{110pt}|p{110pt}|}
\hline
对于C++ & 语言 & \verb|-O2 -std=c++11| & \verb|-O2 -std=c++11| & \verb|-O2 -std=c++11|\\
\hline
对于C & 语言 & \verb|-O2| & \verb|-O2| & \verb|-O2|\\
\hline
对于Pascal & 语言 & \verb|-O2| & \verb|-O2| & \verb|-O2|\\
\hline
\end{tabular}

\newpage

\section{color}

\subsection{题目描述}

给定一个$H$行$W$列的矩阵，矩阵中的点一开始均为白色，然后将指定的$N$个点染成黑色，询问有多少个$3 \times 3$的区域中有恰好$i$个黑色点$0 \le i \le 9$。

\subsection{输入格式(color.in)}

输入共$N+1$行，第一行三个整数，分别是$H,W,N$，含义如题目所示。
接下来$N$行，每行两个整数$x,y$，表示将坐标为$x,y$的点染成黑色。

\subsection{输出格式(color.out)}

输出共$10$行，每行一个数，第$i$行代表有多少个$3 \times 3$的区域中恰好有$i-1$个黑色点。

\subsection{输入样例}

详见 sample/color/color.in。

\subsection{输出样例}

详见 sample/color/color.out。

\subsection{样例解释}

\includegraphics[height=100pt]{1.png}

\subsection{数据范围}

$3 \le H, W \le 10^9$。

$0 \le N \le min(10^5, H \times W)$。

$1 \le x_i \le H, 1 \le y_i \le W$。

保证没有任何一个点被重复染色。

\subsection{部分分}

对于$40$\%的数据，$N \le 500$。

对于$100$\%的数据，$N \le 10^5$。

其中数据保证有$40$\%的数据$H,W \le 10^5$。

\newpage
% 强制新建页面

\section{haiku}

\subsection{题目描述}

给定一个长度为$N$的序列$a$，序列中的每个数都可以是$1\sim10$中的某一个，总共有$10^N$种序列，现在给出$N,X,Y,Z$，问有多少个长度为$N$的序列满足其有四个下标$x,y,z,w$使得$a[x]+a[x+1]+...+a[y-1]=X$，$a[y]+a[y+1]+...+a[z-1]=Y$，$a[z]+a[z+1]+...+a[w]=Z$。

\subsection{输入格式(haiku.in)}

输入共一行，四个整数，分别为$N,X,Y,Z$，含义如题目所示。

\subsection{输出格式(haiku.out)}

输出共一行，一个整数，表示答案对$10^9+7$的值。

\subsection{输入样例}

详见 sample/haiku/haiku.in。

\subsection{输出样例}

详见 sample/haiku/haiku.out。

\subsection{样例解释}

在这组样例中，只存在一组合法的序列，即$a[] = [5,7,5]$。

\subsection{数据范围}

$3 \le N \le 40$。

$1 \le X \le 5$，$1 \le Y \le 7$，$1 \le Z \le 5$。

\subsection{部分分}

对于 $30$\%的数据，$N \le 5$。

对于 $50$\%的数据，$N \le 8$。

对于 $80$\%的数据，$N \le 20$。

对于 $100$\%的数据，$N \le 40$。

\newpage

\section{flower}


\subsection{题目描述}

艺术馆门前将摆出许多花，一共有$\ n\ $个位置排成一排，每个位置可以摆花也可以不摆花。有些花如果摆在相邻的位置（隔着一个空的位置不算相邻），就不好看了。假定每种花数量无限，求摆花的方案数。

\subsection{输入格式(flower.in)}

输入有$\ 1+m\ $行，第一行有两个用空格隔开的正整数$\ n$、$m\ $，$\ m\ $表示花的种类数。接下来的$\ m\ $行，每行有$\ m\ $个字符$\ 1\ $或$\ 0\ $,若第$\ i\ $行第$\ j\ $列为$\ 1\ $，则表示第$\ i\ $种花和第$\ j\ $种花不能排在相邻的位置，输入保证对称。（提示：同一种花可能不能排在相邻位置）。

\subsection{输出格式(flower.out)}

输出只有一个整数，为方案数（这个数字可能很大，请输出方案数除以$\ 10^9+7\ $的余数）。

\subsection{输入样例}

详见 sample/flower/flower.in。

\subsection{输出样例}

详见 sample/flower/flower.out。

\subsection{样例解释}

七种方案为（空，空）、（空，$1$）、（$1$、空）、（$2$、空）、（空、$2$）、（$1$、$1$）、（$2$、$2$）。

\subsection{数据范围}

对于所有数据，$n\le10^7$，$m\le100$

\subsection{部分分}

对于 $30$\%的数据，$n \le 5$，$m \le 10$。

对于 $60$\%的数据，$n \le 200$，$m \le 100$。

对于 $100$\%的数据，$n \le 10^7$，$m \le 100$。

\end{document}